{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_001445",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-11-29",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이상설생가"
    },
    "text": "イサンソル・センガ (이상설생가)\\n\n忠清北道鎮川郡鎮川邑イ·サンソルアンギル10\\n\nイ·サンソル先生は自宅で生まれました。その家は木造の農家で、母屋と納屋で構成されていました。先生は学者のイ·ヘンウの息子として生まれ、1894年に文科試験に合格しました。その後、成均館教授やハンソン師範学校の教官などを務め、英語やフランス語など、7ヶ国語を習得しました。1904年には保安会議の後継団体である大韓協同会を組織し、民族運動に取り組みました。その後、拓支部財務官法部協販を経て、1905年に議政府参賛に抜擢されました。同年の11月7日、漱玉軒の伊藤主宰で大臣会議が強制的に開かれ、イ·ワンヨンやパク·ジェスンらが条約締結を宣言したところ、先生は大臣会議の実務責任者でありながら、日本軍の妨害によって出席できませんでした。その翌日の未明、彼は知り合いに会い、地を叩きながら泣きました。1906年4月、先生は国権回復運動の先頭に立つことを決意し、李東寧さんや鄭順満さんとともに亡命しました。上海を経由して北間島龍井に行き、西田西淑を建設し、自費で抗日民族教育を行いました。1907年の6月と7月、ハーグで開催される万国平和会議に、高宗皇帝の委任状を受けて李俊さんとともに参加し、韓国の実権と国権回復問題を国際世論に訴えましたが、失敗に終わりました。先生は帰国せずに英国、フランス、ドイツ、米国などさまざまな国を訪れながら、日本の侵略性を暴露し、韓国の独立が東洋平和の鍵であると主張しました。1910年に韓日併合が行われると、先生はソ連領に移住し、韓興洞の韓人村を建設し、民族教育を行いましたが、1917年に病気で亡くなりました。彼は47歳でした。",
    "QA": [
        {
            "question": "イ·サンソル先生はどこで生まれましたか？",
            "answer": "イ·サンソル先生は忠清北道鎮川郡鎮川邑で生まれました。"
        },
        {
            "question": "イ·サンソル先生はどのような家庭で育ちましたか？",
            "answer": "イ·サンソル先生は木造の農家で、母屋と納屋からなる家庭で育ちました。"
        },
        {
            "question": "イ·サンソル先生は何語を習得しましたか？",
            "answer": "イ·サンソル先生は英語やフランス語など、7ヶ国語を習得しました。"
        },
        {
            "question": "イ·サンソル先生はどのような団体を組織しましたか？",
            "answer": "イ·サンソル先生は大韓協同会という団体を組織しました。"
        },
        {
            "question": "イ·サンソル先生はなぜ大臣会議に出席できなかったのですか？",
            "answer": "イ·サンソル先生は日本軍の妨害により、大臣会議に出席できませんでした。"
        },
        {
            "question": "イ·サンソル先生はどのような運動に取り組みましたか？",
            "answer": "イ·サンソル先生は国権回復運動に取り組みました。"
        },
        {
            "question": "イ·サンソル先生はどのような役職に就きましたか？",
            "answer": "イ·サンソル先生は議政府参賛に抜擢されました。"
        },
        {
            "question": "イ·サンソル先生はなぜ亡命することを決意しましたか？",
            "answer": "イ·サンソル先生は国権回復運動のため、亡命することを決意しました。"
        },
        {
            "question": "イ·サンソル先生はどこで民族教育を行いましたか？",
            "answer": "イ·サンソル先生は北間島龍井にある西田西淑で民族教育を行いました。"
        },
        {
            "question": "イ·サンソル先生はどのような国際会議に参加しましたか？",
            "answer": "イ·サンソル先生はハーグで開催された万国平和会議に参加しました。"
        },
        {
            "question": "イ·サンソル先生は何歳で亡くなりましたか？",
            "answer": "イ·サンソル先生は47歳で亡くなりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 529,
        "QA": 430
    }
}